**287. – Cochlearia officinalis** L. – //Cochlearia//. – Plante bisannuelle ou vivace ; tiges de 10-23 cm, ascendantes ; //feuilles inférieures arrondies en coeur, //entières ou anguleuses, non décurrentes, //les supérieures embrassantes-auriculées, //a, 1-2 dents de chaque côté ; fleurs assez grandes, blanches, odorantes ; //pétales 1-2 fois plus longs que les sépales ; //grappe fructifère courte, à pédicelles épais, 1 fois plus longs que les silicules; //silicules ovales-arrondies, //non vésiculeuses, à cloison largement ovule ; graines tuberculeuses.
Varie à feuilles radicales en rein, à grappes allongées, à silicules obovales, atténuées à la base (C. pyrenaica DC.).
Rochers, sur les côtes de la Manche et de l'Océan ; Pyrénées centrales; Auvergne. – Europe boréale, occidentale et centrale. = Mars-juillet. – Antiscorbutique très usité.